<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 管理 | Peter's Blog]]></title>
  <link href="http://codefunny.github.io/blog/categories/guan-li/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://codefunny.github.io/"/>
  <updated>2015-08-14T15:01:39+08:00</updated>
  <id>http://codefunny.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Peter]]></name>
    <email><![CDATA[winchaozheng@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[傅盛之路]]></title>
    <link href="http://codefunny.github.io/blog/2014/12/03/internet-history/"/>
    <updated>2014-12-03T16:19:45+08:00</updated>
    <id>http://codefunny.github.io/blog/2014/12/03/internet-history</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/custom_images/hulianwangchuangye-800.jpg" alt="image" /></p>

<p>[前言：本文内容来源于网络，后面后做出说明，这里只是将众家之言汇于一炉，重新编排，算不得原创，只是记录一下笔记。]</p>

<!--more-->


<p>据该知情人士称，当初傅盛这位山东工商学院99届信息管理与信息系统专业毕业生只身一人北上来京，实际目的是为了准备考研，之前一段大型国企的工作生活经历(曾任厦华电脑电子商务部负责人)，平淡、安稳，也许令他感到恐惧。加入 3721 是为了在复习闲暇有份工作，不要太闲，也能感受一下互联网气氛，那段时日，他很是寂寂无闻了一阵。[选自参考1]</p>

<p>他告诉记者，书里的一句话一直被他视为座右铭，“这个世界上各式各样的人，有些人在小舞台演一个大角色，有些人只要在大舞台上，哪怕是演一个不重要的角色，都行。”而他始终对自己的定位是后一种人。(这本书应该就是《联想为什么》)[选自参考2]</p>

<p>2008年周鸿祎把奇虎分成三个部分：搜索，360安全，口碑营销。当时的奇虎重心放在搜索业务上面，由周鸿伟负责，傅盛负责360安全业务。不过最终搜索败了，口碑营销沦为鸡肋，只剩下360安全一枝独秀。但360安全不是周鸿祎亲自掌控的业务，他寄予的重望和大量的精力一直在搜索。[选自参考4]</p>

<p>傅盛说自己的特质是善于换位思考，他习惯去理解别人而不是沉溺在自己的世界。做产品，偏左一点是冒险，偏右一点是保守，而他总能找到最好的黄金分割点，既兼听，又有特点，所以他比多数天生聪颖的人都更适合做一名产品经理。而早期360安全卫士在内部不受重视，这也给了傅盛默默成长，一点点建立自信的环境——因为有时候聚光灯会让他退缩。[选自参考2]</p>

<p><strong>恩怨从何起</strong></p>

<p>当时在周鸿祎带领下奇虎已经进行了20多项产品开发，唯独傅盛负责的360发展迅猛。出于对360安全卫士控制权的争夺，双方之间产生了冲突和矛盾。</p>

<p>奇虎旗下的二三十个项目最后只有360安全卫士真正起来，成为明星产品。结果导致其他项目的人员来瓜分360安全卫士成熟的果实。“分蛋糕，那要按资排辈的，公司大小老板、老臣嫡系，拿大的，其他团队拿小的，到傅这没多少了，傅心理不平衡啊，搁谁那都会不平衡。然后傅就走了“。该人士如此分析。</p>

<p>傅盛说周鸿祎无法容忍他人功高盖主，逼宫将自己赶走。而周鸿祎这方则摆出诸多事例指责傅盛“膨胀”、“私开个人公司”。2011年，360在香港起诉傅盛，指责其“泄露东家机密”，并对傅盛所开发的产品进行拦截。“这是要把人逼上绝路。”傅盛说。[参考2]</p>

<p>提起当初做产品，傅盛说&#8221;周鸿祎教导我，为了产品，你要见佛杀佛。所以我在这家公司横冲直撞，就是因为相信他的产品理念。结果，我自己被杀掉了。”[参考2]</p>

<p>此前在雷军准备投资傅盛做可牛影像软件，雷军就收到周鸿祎的带话：不要接受傅盛，接受就是作对。雷军也带话给周鸿祎:第一，傅盛给你打了几年工，但不意味着一辈子是你的人，卖给你了。第二，我跟傅盛讨论的业务不跟360竞争。第三，你让我不投资前360员工，可你投资了多少金山前员工?</p>

<p><strong>傅盛的突围</strong></p>

<p>2008年傅盛离开360，在投资人张颖(经纬创投的创始管理合伙人)邀请下加入经纬中国任副总裁。不就就成立可牛公司，经纬中国投资3000万美元，傅盛出任公司董事长兼CEO，涉足老本行，2010年5月，推出可牛免费杀毒软件。</p>

<p>雷军相人，雷军形容傅盛当初创业情景说，在北京郊区租了一套房子，每月3,000元，给员工发1,000元生活费，他与当时的可牛CTO徐鸣不发工资。大家吃住在办公室，给一位阿姨2,000元让她每天做菜。在这样的条件下，一个半月后可牛影像发布了。</p>

<p>正是这种创业精神打动了雷军，为了促成两家的合并，雷军与傅盛一个月内就合并事宜谈判了12次，并且说服经纬创投接受此建议。2010年10月，金山安全与可牛合并成立金山网络（已更名为猎豹移动），由傅盛担任公司CEO。</p>

<p>那时的猎豹移动，内忧外患，几近陷入迷茫。傅盛表示：“经过周详的考虑，分析了市场格局和未来打法后，我们确定了三个原则：一是要做回简单，利用单点突破，不能再做加法了；二是PC端竞争门槛高，移动互联网时机刚好，要加大移动端的投入；三是做了一个大胆的决定，既然国内市场难找突破口，那就去海外市场。”</p>

<p>Clean Master（猎豹清理大师）几乎动用了公司的所有力量，投入了超过200名研发人员。不到两年，Clean Master野蛮生长，在过去一年中，月度活跃用户从去年年初100多万增长到现在的超过1.6亿。在全球拥有了2.4亿用户安装量，也是Google Play里全球排名第一的工具类应用。Clean Master在海外大获成功，也验证了傅盛“单点突破，以点带面，边缘到中心”的正确方法论，把一个点做到极致，并且足够简单。</p>

<p>谈及如何抓住下一阶段的互联网趋势？在傅盛看来，做“风口上的猪”已经不再容易，要做“风口上的紫牛”，即做与众不同的、抓住大趋势的产品。（解释：戈丁把推广创意的人称为“打喷嚏的人”，把被推广的创意称为“创意病毒”，把那些出众的产品或服务称为“紫牛”。）</p>

<p>在傅盛看来，做“紫牛”的原因在于：首先，全平时代到来，信息传播和全球渠道扁平化，传统行业的壁垒形同虚设；第二，互联网陷入资本与模仿的盛宴。风口猪群过多，只有具有紫牛特质，才能飞得更高；第三，满足需求无用，占领用户心智为王。“在生产过剩的年代，所谓的‘微创新’已经老了，必须不断寻找紫牛，以Think different方式把产品做到与众不同。”</p>

<p>对于如何评价30～40岁之间的创业者，傅盛认为，这个年代出生的人很尴尬，离上一代成功人士太近，又没有实现80后的个性解放。当年傅盛认为自己是“在人群之中还不错，但永远不是第一”，如今依然保持“要有空杯心态，学习行业的最多的变化，接受一切，不要用挑剔的心态看世界。”这或许也正是他始终保持学习的习惯，从不懈怠的原因。</p>

<p>“我在乎输赢，我更要认真。一个人怎么可能不在乎输赢？在乎输赢，但不怕输，而是用一种认真的态度完成身边的每一件事。”在IPO之后，傅盛在“回归简单”的闭门演讲中这样说道。</p>

<p><strong>傅盛的成功之路</strong></p>

<p>傅盛已经被证明是一名成功的创业者——他带领着一家在互联网时代原本已趋于落魄的公司金山网络（后更名“猎豹移动”，NYSE:CMCM）全面转型移动互联，在360的重重围堵之下，用三年半时间几乎是从无到有地创造了一家30亿美元的上市公司</p>

<p>猎豹广告收入中70％来自BAT，总收入中有58％来自BAT。猎豹上市时，金山软件、百度、小米共同认购了猎豹5000万美元的股份。而腾讯则认购了2000万美元的股份。</p>

<p>一位创业者评价傅盛时说，“傅盛执着，懂得借力打力，不惜自毁名声和老东家决斗，但傅盛到底是谁？不就是幸运吗？”</p>

<p>一位猎豹员工评价傅盛说，如果说过去傅盛有太多放不下的地方，但现在他看准一个点，其他东西都可以不要。这种目标性让他有时候看上去咄咄逼人。</p>

<p>傅盛说，他能不断进步的核心是因为他始终觉得自己是一个很平凡的人，他习惯于仰视别人，一直怀着一种诚惶诚恐的心态。</p>

<p>雷军对他说：“你是一个比你自己认为的要强大的人。”</p>

<p>傅盛从周鸿祎身上看到了极致的做事方式，所以他单点突破做了毒霸和浏览器。而从雷军身上学到顺势而为的思考方式，所以他在毒霸增长放缓的2013年，站在了移动互联网的风口上，放弃PC，孤注一掷做猎豹移动。</p>

<p>周鸿曾对员工灌输的理论之一是，只要你在一个点上持续做，你就会有机会。但傅盛说他后来明白这句话是错的，因为如果你往一个方向相反的点持续做，你就永远没有机会。</p>

<p>周鸿祎的方法论是寻找巨头的弱点，而雷军，是顺势而为和互联网思维。</p>

<p>傅盛这两年变化和进步很大，他开始有了自己的风格。“人们把我的成功归于偶然，于是不以为然。其实我看到偶然就会琢磨必然性，然后找出方法论，方法论错了，我就再琢磨，换一种方法论。”</p>

<p>傅盛的“边缘化切入、单点突破”和周鸿的“集中优势兵力，单点突破”有相似之处，周鸿祎善于找准方向，傅盛继承了这一点，他还发挥了自己的长处：极致的用户体验，以及敢于孤注一掷。傅盛说，没有谁能集中公司全部精力去做一个如此简单的产品，这才是真正的门槛。</p>

<p>傅盛坦言，他内心一直希望自己可以摒弃掉之前所受的一整套教育，内心不要太瞻前顾后，再叛逆一些，再激进一些，再与众不同一些。也就是说，多增加一些坏孩子的“特质”。</p>

<p>张颖说，傅盛身上其实有很强悍的一面，他身上汇集了太多的势能，一定会爆发。他说他相信傅盛有一天一定能成为新一代互联网大佬。</p>

<p>当然上面的还算是正面评价，那么傅盛身边的人或者对手是如何评价他的呢，不妨看一看下面的文章，所谓兼听则明，偏信则暗，按照我的说法，都是泥地里滚过来的，哪有干净人。</p>

<ol>
<li><a href="http://news.cnblogs.com/n/118860/">傅盛离职内情：从360叛将到腾讯马前卒</a></li>
<li><a href="http://news.cnblogs.com/n/118066/">傅盛口述：揭秘与360历史恩怨</a></li>
</ol>


<p>[参考]</p>

<ol>
<li><a href="http://chuangye.umiwi.com/2011/1027/45328.shtml">3Q大战远去 傅盛与周鸿祎恩怨情仇曝光</a></li>
<li><a href="http://money.163.com/14/0701/18/A03ADVFP00253B0H.html#from=relevant#xwwzy_35_bottomnewskwd">傅盛：站在大佬肩膀上</a></li>
<li><a href="http://money.163.com/14/0902/08/A54F3HIF00253G87.html">傅盛：从“马前卒”到“霸王车”</a></li>
<li><a href="http://yeyuan.baijia.baidu.com/article/38513">科技界离职员工和老东家的恩怨情仇</a></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
